穆迪調查：新興市場最大信貸風險來自中國 (06:25)

【東網專訊】評級機構穆迪發表一項調查報告指出，39%受訪者認為未來一年新興市場最大的信貸風險來自中國經濟更急劇放慢，以及大宗商品價格壓力回升。

大多數受訪者認為，中國的改革措施無法遏止經濟增速下滑或債務規模增長，但仍有38%受訪者相信中國經濟增速及債務規模可穩定保持在現有水平。另有26%受訪者認為，金融穩定風險是中國信貸形勢面臨的最大挑戰；36%受訪者則認為企業壓力趨增。

此外，27%的受訪者認為最大風險是新興市場企業部門和家庭方面的高槓桿水平；只有16%認為美國的保護主義升溫是最大風險。

根據調查結果，未來12個月信貸狀況出現最嚴重惡化的新興經濟體將會是南非和土耳其。

該項調查是穆迪於5月16日在倫敦舉行峰會時對參加的企業代表進行。